.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Mauler:

Громила (`Mauler <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=68>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Вы пробиваетесь сквозь легионы врагов, раскидывая врагов по сторонам на землю, и наносите мощные удары всем и каждому, кто окажется рядом.


| **Дополнительные способности**
| **4-й уровень**
| :ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack`
| :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`
| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Improved-Knockdown`
| **14-й уровень**
| :ref:`class-feat--Fighter--Brutal-Finish`
| :ref:`class-feat--Barbarian--Unbalancing-Sweep`


.. _arch-feat--Mauler--Mauler-Dedication:

Посвящение громилы (`Mauler Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2022>`_) / 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: Сила 14

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 183

----------

Вы специализируетесь на двуручном оружии.
Вы становитесь обучены всему простому и воинскому оружию ближнего боя, для владения которым требуются 2 руки, или которое имеет признак :w_two_hand:`двуручное`.
Всякий раз, когда вы получаете особенность класса дающую вам экспертное или выше мастерство владения определенным оружием, вы также получаете его для всего перечисленного оружия.
Если вы хотя бы эксперт в таком оружии, то получаете доступ к эффекту критической специализации с этим оружием.

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа громилы.


.. _arch-feat--Mauler--Clear-the-Way:

Расчистить путь (`Clear the Way <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2023>`_) |д-2| / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Mauler--Mauler-Dedication`

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя двумя руками

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 183

----------

Вы вкладываете в размах массивным оружием все свое тело, толкая врагов, чтобы расчистить широкий путь.
Вы пытаетесь :ref:`skill--Athletics--Shove` вплоть до 5 существ рядом с вами, кидая отдельную проверку Атлетики для каждой цели.
Потом сделайте :ref:`action--Stride` вплоть до половины своей Скорости.
Это движение не провоцирует реакции от любых существ, которых вы успешно Толкнули.


.. _arch-feat--Mauler--Shoving-Sweep:

Толкающий замах (`Shoving Sweep <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2024>`_) |д-р| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: эксперт Атлетики, :ref:`arch-feat--Mauler--Mauler-Dedication`

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости покидает квадрат во время использования действия с признаком :t_move:`движение`

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя двумя руками

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 183

----------

Вы замахиваетесь своим оружием по врагу, отбрасывая его назад.
Вы пытаетесь :ref:`skill--Athletics--Shove` спровоцировавшее существо, игнорируя требование о необходимости иметь свободную руку.
Существо продолжает свое движение после Толчка.


.. _arch-feat--Mauler--Hammer-Quake:

Молотящее землетрясение (`Hammer Quake <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2025>`_) |д-3| / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- размах
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Mauler--Mauler-Dedication`

**Требования**: Вы двумя руками владеете оружием ближнего боя не имеющим признака :w_finesse:`точное`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 183

----------

Вы бьете своим оружием о землю, сбивая с ног ближайших существ.
Выберите квадрат в пределах своей досягаемости, в том числе можете выбрать и свой квадрат.
Если в выбранном квадрате есть враг, :ref:`Ударьте (Strike) <action--Strike>` этого врага требуемым оружием.
Затем сделайте :ref:`skill--Athletics--Trip` каждому врагу в выбранном квадрате, плюс каждом квадрате, примыкающему к этому квадрату, игнорируя требование действия Опрокинуть о том, что у вас должна быть свободна рука.
Это считается как 3 атаки к вашему штрафу множественной атаки, но штраф не увеличивается пока вы не сделаете Удар, если есть по кому, и все попытки Опрокидывания.


.. _arch-feat--Mauler--Avalanche-Strike:

Удар лавины (`Avalanche Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2026>`_) |д-3| / 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- начальный
- размах
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Mauler--Mauler-Dedication`

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя двумя руками

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 183

----------

Вы нападаете на всех ближайших противников.
Сделайте требуемым оружием :ref:`action--Strike` ближнего боя по каждому врагу в пределах вашей досягаемости ближнего боя.
Каждая атака считается к вашему штрафу множественной атаки, но не увеличивайте ваш штраф пока не сделаете все атаки.





.. include:: /helpers/actions.rst